import { Questions } from "../types/types";

export const questions: Questions = [
  {
    question: "Чему равен квадрат числа 12?",
    options: ["144", "120", "130", "156"],
    answer: "144",
  },
  {
    question: "Какой океан самый большой по площади?",
    options: ["Тихий", "Атлантический", "Индийский", "Северный Ледовитый"],
    answer: "Тихий",
  },
  {
    question: "Какая планета известна своими кольцами?",
    options: ["Сатурн", "Юпитер", "Марс", "Нептун"],
    answer: "Сатурн",
  },
  {
    question: "Какой цвет преобладает на флаге Японии?",
    options: ["Белый", "Красный", "Синий", "Зеленый"],
    answer: "Белый",
  },
  {
    question: "Как называется животное, которое прыгает при передвижении?",
    options: ["Кенгуру", "Лев", "Черепаха", "Лиса"],
    answer: "Кенгуру",
  },
  {
    question: "Чему равна сумма внутренних углов треугольника?",
    options: ["180°", "360°", "90°", "270°"],
    answer: "180°",
  },
  {
    question: "Какой флаг имеет красный фон с белым крестом?",
    options: ["Швейцария", "Дания", "Англия", "Швеция"],
    answer: "Швейцария",
  },
  {
    question: "Какая самая длинная река в мире?",
    options: ["Нил", "Амазонка", "Миссисипи", "Янцзы"],
    answer: "Нил",
  },
  {
    question: "Какое млекопитающее способно летать?",
    options: ["Летучая мышь", "Орел", "Гепард", "Лошадь"],
    answer: "Летучая мышь",
  },
  {
    question: "Сколько граней у куба?",
    options: ["6", "8", "4", "12"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Чему равен период обращения Земли вокруг Солнца?",
    options: ["365 дней", "30 дней", "24 часа", "1 час"],
    answer: "365 дней",
  },
  {
    question: "Какой газ является основным компонентом воздуха?",
    options: ["Азот", "Кислород", "Водород", "Диоксид углерода"],
    answer: "Азот",
  },
  {
    question: "Сколько звезд на флаге США?",
    options: ["50", "52", "48", "46"],
    answer: "50",
  },
  {
    question: "Какое животное самое быстрое на суше?",
    options: ["Гепард", "Лошадь", "Лев", "Слон"],
    answer: "Гепард",
  },
  {
    question:
      "Как называется процесс, при котором растения поглощают углекислый газ и выделяют кислород?",
    options: ["Фотосинтез", "Испарение", "Дыхание", "Опыление"],
    answer: "Фотосинтез",
  },
  {
    question: "Как называется прибор для измерения силы тока?",
    options: ["Амперметр", "Вольтметр", "Термометр", "Барометр"],
    answer: "Амперметр",
  },
  {
    question: "Как называется звезда, ближайшая к Земле?",
    options: ["Солнце", "Полярная звезда", "Сириус", "Бетельгейзе"],
    answer: "Солнце",
  },
  {
    question:
      "Какой автомобильный производитель впервые применил конвейерную сборку?",
    options: ["Ford", "Toyota", "Chevrolet", "Mercedes"],
    answer: "Ford",
  },
  {
    question:
      "Какой вид энергии преобразуется в электрическую в гидроэлектростанции?",
    options: ["Механическая", "Тепловая", "Химическая", "Солнечная"],
    answer: "Механическая",
  },
  {
    question: "Какая планета самая большая в Солнечной системе?",
    options: ["Юпитер", "Сатурн", "Земля", "Марс"],
    answer: "Юпитер",
  },
  {
    question: "Сколько сторон у правильного шестиугольника?",
    options: ["4", "5", "6", "7"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Как называется фигура с четырьмя равными сторонами и углами?",
    options: ["Прямоугольник", "Квадрат", "Трапеция", "Ромб"],
    answer: "Квадрат",
  },

  // Автомобили
  {
    question: "Какая компания выпускает модель Mustang?",
    options: ["Chevrolet", "Ford", "Dodge", "Toyota"],
    answer: "Ford",
  },
  {
    question: "Чему равен квадрат числа 12?",
    options: ["144", "120", "130", "156"],
    answer: "144",
  },
  {
    question: "Какой океан самый большой по площади?",
    options: ["Тихий", "Атлантический", "Индийский", "Северный Ледовитый"],
    answer: "Тихий",
  },
  {
    question: "Какая планета известна своими кольцами?",
    options: ["Сатурн", "Юпитер", "Марс", "Нептун"],
    answer: "Сатурн",
  },
  {
    question: "Какой цвет преобладает на флаге Японии?",
    options: ["Белый", "Красный", "Синий", "Зеленый"],
    answer: "Белый",
  },
  {
    question: "Как называется животное, которое прыгает при передвижении?",
    options: ["Кенгуру", "Лев", "Черепаха", "Лиса"],
    answer: "Кенгуру",
  },
  {
    question: "Чему равна сумма внутренних углов треугольника?",
    options: ["180°", "360°", "90°", "270°"],
    answer: "180°",
  },
  {
    question: "Какой флаг имеет красный фон с белым крестом?",
    options: ["Швейцария", "Дания", "Англия", "Швеция"],
    answer: "Швейцария",
  },
  {
    question: "Какая самая длинная река в мире?",
    options: ["Нил", "Амазонка", "Миссисипи", "Янцзы"],
    answer: "Нил",
  },
  {
    question: "Какое млекопитающее способно летать?",
    options: ["Летучая мышь", "Орел", "Гепард", "Лошадь"],
    answer: "Летучая мышь",
  },
  {
    question: "Сколько граней у куба?",
    options: ["6", "8", "4", "12"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Чему равен период обращения Земли вокруг Солнца?",
    options: ["365 дней", "30 дней", "24 часа", "1 час"],
    answer: "365 дней",
  },
  {
    question: "Какой газ является основным компонентом воздуха?",
    options: ["Азот", "Кислород", "Водород", "Диоксид углерода"],
    answer: "Азот",
  },
  {
    question: "Сколько звезд на флаге США?",
    options: ["50", "52", "48", "46"],
    answer: "50",
  },
  {
    question: "Какое животное самое быстрое на суше?",
    options: ["Гепард", "Лошадь", "Лев", "Слон"],
    answer: "Гепард",
  },
  {
    question:
      "Как называется процесс, при котором растения поглощают углекислый газ и выделяют кислород?",
    options: ["Фотосинтез", "Испарение", "Дыхание", "Опыление"],
    answer: "Фотосинтез",
  },
  {
    question: "Как называется прибор для измерения силы тока?",
    options: ["Амперметр", "Вольтметр", "Термометр", "Барометр"],
    answer: "Амперметр",
  },
  {
    question: "Как называется звезда, ближайшая к Земле?",
    options: ["Солнце", "Полярная звезда", "Сириус", "Бетельгейзе"],
    answer: "Солнце",
  },
  {
    question:
      "Какой автомобильный производитель впервые применил конвейерную сборку?",
    options: ["Ford", "Toyota", "Chevrolet", "Mercedes"],
    answer: "Ford",
  },
  {
    question:
      "Какой вид энергии преобразуется в электрическую в гидроэлектростанции?",
    options: ["Механическая", "Тепловая", "Химическая", "Солнечная"],
    answer: "Механическая",
  },
  {
    question: "Какая планета самая большая в Солнечной системе?",
    options: ["Юпитер", "Сатурн", "Земля", "Марс"],
    answer: "Юпитер",
  },
  {
    question: "Какой автомобиль первым преодолел скорость в 100 км/ч?",
    options: [
      "Bugatti Type 35",
      "Renault Voiturette",
      "La Jamais Contente",
      "Mercedes-Benz SSK",
    ],
    answer: "La Jamais Contente",
  },
];
